［正視聽］Netflix 《願者上網》係講緊藍屍五毛

入面引用咗CNBC 呢篇報道：

睇內文就知其實係講緊中共嘅網軍俾twitter ban 咗：
The company said the disinformation campaign was designed to "sow political discord in Hong Kong, including undermining the legitimacy and political protest movement on the ground."

應該唔係想講香港人被誤導所以出嚟抗爭

Netflix 講啲唔講啲，只係quote左 sow political discord in Hong Kong，然後冇講最重要既 undermining the legitimacy and political protest movement on the ground。

鬼佬唔去特登search真係以為示威者上街係因為嗰D中國account sow political discord

加埋燈柱個單成件事就好鬼

係咪中文翻譯有鬼
無睇套野

佢好有誤導性

中文翻譯都有啲問題，discord 翻譯成動亂

不過更大問題係斷章取義。

twitter官方話嗰D中國帳號引起政治不安，係因為5毛貶低示威者。 但係netflix紀錄片只引用「中國帳號激起政治動亂」， 然後播示威者上街片段， 俾人以為示威者上街係因為嗰堆五毛account煽動。

twitter官方冇問題， 記錄片所引用嘅新聞都冇問題， 問題在於netflix只講頭半句，再自己剪輯影片， 加埋翻譯都有少少問題

睇過條片就知幾有誤導性，佢成個節目講緊社交媒體點控制人，播左唔同地方抗議片段，仲特登點名香港因為社交平台影響先行出黎

之前李屍朝鮮咁小事都比韓國人投訴到要改名，黎件事一定要report到netflix跪低

啱呀
仲要外國人睇鬼識分咁多咩

其實佢係論證果PART出左事, 佢諗住將文明社會上面既示威作歸納, 用黎證明SOCIAL MEDIA既FAKE INFO造成既形響
但係佢唔清楚香港示威既真正起因, 純粹發現TWITTER有好多CHINA ACCOUNT引用FAKE NEWS講香港, 以為呢個就係導致示威既原因或者其中一個導火線諗住帶出叫世人反思呢樣野

佢出發點可能純粹想引起大眾反思SOCIAL MEDIA而引用好多極端例子, 但係PRODUCTION TEAM好明顯冇真正了解香港既情況, 先會引左黎用作為佢論證既其中一PART, 呢樣野係佢地既責任去了解每個例子既適合程度, 無論係5G塔定係TWITTER大陸網軍都將香港示威既真相掩蓋左, 變成因為SOCIAL MEDIA既影響而得出既後果

可能係剪接問題，我自己睇嘅時候就無咁嘅感覺

燈柱個part 係講緊有人用咗香港拉燈柱條片嚟做假新聞
而唔係想講香港人信咗假新聞所以出去拉燈柱

燈柱嗰單fake news當日連登都嘈到拆天
成班集體失憶

睇清楚啲 套片係想講有條友喺twitter share 另一條友嘅ig fake news

佢放得香港示威落去就要有責任, 宜家係套野將SOCIAL MEDIA既SIDE EFFECT APPLY左落去香港示威個起因度, 事實就係佢有意無意地抹黑左成件事, 如果真係要講RELATED TO香港既, 就唔應該講反送中示威, 應該講撐警遊行

我又唔會只係針對一班人講
呢套野真心個個都應該要睇下
社交媒體真係影響左我地既生活
令到我地情緒愈黎愈差

手機令我地更加方便
唔洗再用電腦去接觸社交媒體
導致更加多極端出現
分化, 社會分裂, 種族問題

講真,睇完個人真係唔太舒服
因為自己都係成日用手機個班人
但好慶幸
自己只係一個死毒撚
用黎打機多
而唔係成日追FB, IG, Twitter既人

睇完我都覺得唔舒服